let db = [
    {
        id: 1,
        question: 'Основным занятием волжских булгар в XII-XIII вв. было:',
        answer1: 'охота',
        answer2: 'земледелие',
        answer3: 'рыболовство',
        correctanswer: 'земледелие',
        answeruser: null,
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Первые люди на территории современного Татарстана появились:',
        answer1: '250 тыс. лет назад',
        answer2: '200 тыс. лет назад',
        answer3: '100 тыс. лет назад',
        correctanswer: '100 тыс. лет назад',
        answeruser: null,
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Савиры, барсилы и баранджары пришли на Волгу и Каму под давлением:',
        answer1: 'гуннов',
        answer2: 'арабов',
        answer3: 'турок осман',
        correctanswer: 'гуннов',
        answeruser: null,
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Савиры, барсилы и баранджары пришли на Волгу и Каму под давлением:',
        answer1: 'гуннов',
        answer2: 'арабов',
        answer3: 'турок осман',
        correctanswer: 'гуннов',
        answeruser: null,
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Съезд булгарской знати, на котором было закреплено принятие ислама, состоялся в:',
        answer1: '922 г.',
        answer2: '988 г.',
        answer3: '123 г.',
        correctanswer: '922 г.',
        answeruser: null,
    },
    {
        id: 6,
        question: 'В каком году на монгольском курултае было принято ре¬шение о походе на Волжскую Болгарию:',
        answer1: 'в 1226 г.',
        answer2: 'в 1230 г.',
        answer3: 'в 1235 г.',
        correctanswer: 'в 1230 г.',
        answeruser: null,
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Волжская Булгария была завоевана монголами в',
        answer1: '1229 г.',
        answer2: '1236 г.',
        answer3: '1242 г.',
        correctanswer: '1236 г.',
        answeruser: null,
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Древнейшее стойбище людей на территории древнего Татарстана обнаружено:',
        answer1: 'у деревни Кзыл Байрак Верхнеуслонского района',
        answer2: 'в урочище «Красная глинка» Тетюшского района',
        answer3: 'у села Ананьино Елабужского района',
        correctanswer: 'в урочище «Красная глинка» Тетюшского района',
        answeruser: null,
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Ранние булгары на Средней Волге изначально вели:',
        answer1: 'кочевой образ жизни',
        answer2: 'полукочевой образ жизни',
        answer3: 'оседлый образ жизни',
        correctanswer: 'полукочевой образ жизни',
        answeruser: null,
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Аборигенами (т.е. коренным населением) Волго — Камья можно считать:',
        answer1: 'финно — угорские племена',
        answer2: 'тюркоязычные племена',
        answer3: 'восточнославянские племена',
        correctanswer: 'финно — угорские племена',
        answeruser: null,
    },
]

export default db;